### Документация по синхронизации планов резервного копирования между различными учетными записями AWS с использованием Terraform и переменных

#### Шаг 1: Настройка Terraform

1. **Установка Terraform:**
   Скачайте и установите Terraform с официального сайта.

2. **Настройка AWS CLI:**
   Убедитесь, что AWS CLI настроен с учетными данными для учетной записи управления AWS.

3. **Создание конфигурации Terraform:**
   Создайте новую директорию для файлов конфигурации Terraform.

#### Шаг 2: Создание файлов конфигурации Terraform

1. **Создание файла `variables.tf`:**
   Этот файл определяет все переменные, используемые в конфигурации. Включает переменные для региона, профилей AWS CLI для учетной записи управления и учетной записи участника, ID учетной записи участника, имени хранилища резервных копий, имени плана резервного копирования, имени правила резервного копирования, расписания резервного копирования, сроков перехода в холодное хранилище и удаления, ARN роли IAM и ARN ресурса для резервного копирования.

2. **Создание файла `providers.tf`:**
   Этот файл настраивает провайдеры AWS для учетной записи управления и учетной записи участника, используя соответствующие переменные для региона и профилей AWS CLI.

3. **Создание файла `main.tf`:**
   В этом файле создаются ресурсы AWS Backup:
   - Хранилище резервных копий.
   - План резервного копирования с правилами резервного копирования.
   - Общий доступ к плану резервного копирования с учетной записью участника.
   - Принятие общего плана резервного копирования в учетной записи участника и назначение ресурсов для резервного копирования.

4. **Создание файла `terraform.tfvars`:**
   Этот файл содержит значения переменных, используемых в конфигурации Terraform. Заполните этот файл с учетными данными для вашей конкретной среды, такими как профили AWS CLI, ID учетной записи участника, ARN роли IAM и ARN ресурса для резервного копирования.

#### Шаг 3: Применение конфигурации Terraform

1. **Инициализация Terraform:**
   В командной строке выполните команду `terraform init` для установки необходимых провайдеров и подготовки рабочей директории Terraform.

2. **Планирование и применение конфигурации:**
   - Выполните команду `terraform plan`, чтобы просмотреть планируемые изменения и убедиться, что все настроено правильно.
   - Выполните команду `terraform apply`, чтобы применить конфигурацию и создать необходимые ресурсы резервного копирования в AWS.

#### Шаг 4: Мониторинг и управление резервными копиями

1. **Мониторинг резервных копий:**
   Используйте консоль AWS Backup в учетной записи управления для мониторинга заданий резервного копирования и состояния хранилищ резервных копий.

2. **Управление ресурсами:**
   Убедитесь, что роли IAM и политики корректно настроены как в учетной записи управления, так и в учетной записи участника для разрешения операций AWS Backup.

### Советы

- **Использование ролей и политик IAM:**
   Убедитесь, что созданы и назначены роли IAM с соответствующими разрешениями в учетной записи управления и учетных записях участников.

- **Настройка частоты и жизненного цикла резервного копирования:**
   Настройте частоту резервного копирования и параметры жизненного цикла в плане резервного копирования в соответствии с вашими требованиями.

- **Тестирование:**
   Регулярно тестируйте процессы резервного копирования и восстановления для обеспечения целостности данных и эффективности восстановления.

Этот подход с использованием переменных делает конфигурацию более гибкой и легко адаптируемой к различным сценариям и учетным записям. Вы можете изменять значения переменных в файле `terraform.tfvars` без необходимости редактировать саму конфигурацию Terraform.